// MARK: - General

"General.OK" = "好";
"General.Copy" = "複製";
"General.Copied" = "已複製";
"General.CopyCantoneseText" = "複製文字";
"General.CopyJyutpingText" = "複製粵拼";
"General.Search" = "檢索";


// MARK: - iOS TabView

"IOSTabView.NavigationTitle.Home" = "首䈎";
"IOSTabView.NavigationTitle.Jyutping" = "粵拼";
"IOSTabView.NavigationTitle.Cantonese" = "粵語";
"IOSTabView.NavigationTitle.About" = "關於";


// MARK: - macOS Sidebar

"MacContentView.NavigationTitle.Jyutping" = "粵拼";

"MacSidebar.SectionHeader.InputMethod" = "輸入法";
"MacSidebar.NavigationTitle.InstallInputMethod" = "安裝輸入法";
"MacSidebar.NavigationTitle.Introductions" = "介紹";
"MacSidebar.NavigationTitle.CantoneseExpressions" = "粵語用字參攷";
"MacSidebar.NavigationTitle.SimplifiedCharacterConfusion" = "簡化字常見混亂";

"MacSidebar.SectionHeader.Jyutping" = "粵拼";
"MacSidebar.NavigationTitle.Search" = "檢索";
"MacSidebar.NavigationTitle.JyutpingInitials" = "聲母";
"MacSidebar.NavigationTitle.JyutpingFinals" = "韻母";
"MacSidebar.NavigationTitle.JyutpingTones" = "聲調";

"MacSidebar.SectionHeader.Cantonese" = "粵語";
"MacSidebar.NavigationTitle.Numbers" = "數字";
"MacSidebar.NavigationTitle.StemsAndBranches" = "天干地支";
"MacSidebar.NavigationTitle.ChineseZodiac" = "十二生肖";
"MacSidebar.NavigationTitle.SolarTerms" = "二十四節氣";
"MacSidebar.NavigationTitle.HundredFamilySurnames" = "百家姓";
"MacSidebar.NavigationTitle.ThousandCharacterClassic" = "千字文";
"MacSidebar.NavigationTitle.CantonMetro" = "廣州地鐵";
"MacSidebar.NavigationTitle.FatshanMetro" = "佛山地鐵";
"MacSidebar.NavigationTitle.ShamChunMetro" = "深圳地鐵";
"MacSidebar.NavigationTitle.HongKongMTR" = "港鐵";

"MacSidebar.SectionHeader.About" = "關於";
"MacSidebar.NavigationTitle.Resources" = "資源";
"MacSidebar.NavigationTitle.About" = "關於";


// MARK: - Text Field & Search

"TextField.InputTextField" = "輸入框";
"TextField.SearchPronunciation" = "查字音";


// MARK: - iOS Home

"How to enable this Keyboard" = "如何啓用鍵盤";
"accessibility.how_to_enable_this_keyboard" = "一：跳轉至「設置」；二：選擇「鍵盤」；三：開啓「粵拼」；四：開啓「允許完全訪問」。";

"Jump to **Settings**" = "跳轉至 **設置**";
"Tap **Keyboards**" = "點選 **鍵盤**";
"Turn on **Jyutping**" = "開啓 **粵拼**";
"Turn on **Allow Full Access**" = "開啓 **允許完全訪問**";
"Haptic Feedback requires Full Access" = "振動回應 Haptic Feedback 需要「完全訪問」權限";
"Go to **Settings**" = "前往 **設置**";

"Problems with enabling keyboard?" = "啓用鍵盤過程中遇到問題？";
"title.enabling_keyboard" = "啓用鍵盤";
"Jyutping Keyboard not showing up in Settings app?" = "系統設定App冇列出粵拼鍵盤？";
"You may need to close the Settings app, then try again." = "可能需要先完全關閉一次系統設定App，之後再嘗試一次。";
"How to close an app?" = "如何關閉App？";
"Jyutping Keyboard not showing up in some other apps?" = "某啲App輸入時冇得揀粵拼鍵盤？";
"This is a system bug, you may need to restart this device." = "係系統嘅問題，可能需要重啓一下設備。";
"How to restart device?" = "如何重啓設備？";

"Tones Input" = "聲調輸入";
"tones.input.description" = "v = 1 陰平， vv = 4 陽平\nx = 2 陰上， xx = 5 陽上\nq = 3 陰去， qq = 6 陽去";
"tones.input.examples" = "例: sinq = sin3(線), sinqq = sin6(羨)";

"Lookup Jyutping with Cangjie" = "用倉頡反查粵拼";
"Cangjie Reverse Lookup Description" = "以 v 開始，再輸入倉頡(五代)碼即可。例如輸入 vdam 就會出「查」等。候選詞會帶顯示對應嘅粵拼。";

"Lookup Jyutping with Pinyin" = "用普通話拼音反查粵拼";
"Pinyin Reverse Lookup Description" = "以 r 開始，再輸入普通話拼音即可。例如輸入 rcha 就會出「查」等。候選詞會帶顯示對應嘅粵拼。";

"Lookup Jyutping with Stroke" = "用筆畫輸入反查粵拼";
"Stroke Reverse Lookup Description" = "以 x 開始，再輸入筆畫碼即可。例如輸入 xwsad 就會出「木」等。候選詞會帶顯示對應嘅粵拼。";
"Stroke Key Description" = "w = 横(waang)\ns = 竖(syu)\na = 撇\nd = 点(dim)\nz = 折(zit)";

"Lookup Jyutping with Loengfan" = "用兩分反查粵拼";
"Loengfan Reverse Lookup Description" = "兩分即係將一隻字分成兩部分。例如「查」字可以分成「木、旦」。\n以 q 開始，再輸入兩個字嘅粵拼即可。例如輸入 qmukdaan 就會出「查」等。候選詞會帶顯示對應嘅粵拼。";

"More Introductions" = "更多介紹";
"title.introductions" = "更多介紹";
"Period (Full Stop) Shortcut" = "快捷輸入句號";
"Double tapping the space bar will insert a period followed by a space" = "雙擊空格掣 (space)\n快捷輸入句號「。」";
"Clear the input buffer syllables" = "一次過清除已輸入音節";
"Swipe from right to left on the Delete key will clear the pre-edited syllables" = "刪除(Delete)掣度向左滑，即可一次過刪晒已輸入拼寫";

"Text to Speech" = "文字語音朗讀";
"tts.notice.0" = "本應用程式使用嘅係，系統提供嘅文字語音朗讀（TTS）功能。";
"tts.notice.1" = "如果本設備處於靜音模式，文字語音朗讀可能會冇聲音。";
"tts.notice.2" = "爲保證發音質素，請前往 **設置** → **通用** → **語言與地區**，添加 **繁體中文(香港)** 語言。";
"tts.notice.3" = "爲提高發音質素，請前往 **設置** → **輔助功能** → **旁白** → **語音**，添加 **繁體中文(香港)** 語音。";
"faq.heading.tts" = "點解我部機嘅文字語音朗讀毋正常？";

"Clipboard Features" = "剪貼板相關功能";
"ClipboardFeatures.Notice.Row0" = "由於系統限制，需要開啓「允許完全訪問」權限，鍵盤「貼上」掣先可以正常使用。";
"ClipboardFeatures.Notice.Row1" = "鍵盤「貼上」掣可以將系統剪貼板嘅文字貼上輸入框。";
"ClipboardFeatures.Notice.Row2" = "鍵盤「清空系統剪貼板」掣可以將系統剪貼板嘅文字、相片等內容清空。";
"ClipboardFeatures.Notice.Row3" = "鍵盤本身並毋會儲存系統剪貼板內容。";
"ClipboardFeatures.Notice.Row4" = "撳「貼上」掣時，系統可能會彈提示，詢問是否允許貼上。";
"ClipboardFeatures.Notice.Row5" = "如果覺得經常彈提示好煩，可以去系統設定App嘅「粵拼」䈎面；將設定項「從其他App貼上」，由「詢問」改爲「允許」。";

"Change Display Language" = "更改介面顯示語言";
"title.change_display_language" = "介面顯示語言";
"Keyboard Display Language" = "鍵盤介面顯示語言";
"Keyboard Display Language Description" = "鍵盤介面顯示語言跟隨系統語言，無法另外設定。";
"Main App Display Language" = "主應用程式介面顯示語言";
"Main App Display Language Description 1" = "請首先確保本設備啓用咗多個語言。";
"Main App Display Language Description 2" = "跳轉至設定App，然後爲粵拼App選擇偏好語言。";

"FAQ" = "常問問題";
"Can I use with external keyboards?" = "點解用毋到外置鍵盤？";
"Unfortunately not. Third-party keyboard apps can't communicate with external keyboards due to system limitations." = "由於系統限制，所有第三方輸入法都冇辦法使用外置鍵盤。並非開發者有意爲之。";
"What does “Allow Full Access” do?" = "開啓「完全訪問」作何用？";
"Enable a button on the keyboard for pasting texts from Clipboard" = "鍵盤個「貼上」掣，需要開啓權限，先可以獲得剪貼板內容";
"Haptic Feedback" = "振動回應（Haptic Feedback）";
"Paste texts from Clipboard" = "鍵盤個「貼上」掣";
"All other features don't require Full Access" = "毋開啓「完全訪問」毋會影響使用其他功能";

"Privacy Notice" = "私隱佈告";
"privacy.notice.1" = "鍵盤全程毋會訪問網絡";
"privacy.notice.2" = "鍵盤係完全獨立嘅，同主應用程式之間毋會進行任何交流、分享";
"privacy.notice.3" = "開啓「完全訪問」權限係用來提供振動回應";
"privacy.notice.4" = "鍵盤個「貼上」掣毋會收集任何剪貼板內容";
"privacy.notice.footer" = "一句話講晒：本輸入法毋會收集個人資訊";


// MARK: - iOS Jyutping Tab

"IOSJyutpingTab.LabelTitle.JyutpingInitials" = "粵拼聲母表";
"IOSJyutpingTab.LabelTitle.JyutpingFinals" = "粵拼韻母表";
"IOSJyutpingTab.LabelTitle.JyutpingTones" = "粵拼聲調表";

"IOSJyutpingTab.NavigationTitle.JyutpingInitials" = "粵拼聲母表";
"IOSJyutpingTab.NavigationTitle.JyutpingFinals" = "粵拼韻母表";
"IOSJyutpingTab.NavigationTitle.JyutpingTones" = "粵拼聲調表";


// MARK: - iOS Cantonese Tab

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.CantoneseExpressions" = "粵語用字參攷";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.CantoneseExpressions" = "粵語用字參攷";

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.SimplifiedCharacterConfusion" = "簡化字常見混亂";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.SimplifiedCharacterConfusion" = "簡化字常見混亂";

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.Numbers" = "數字";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.Numbers" = "數字";

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.StemsAndBranches" = "天干地支";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.StemsAndBranches" = "天干地支";

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.ChineseZodiac" = "十二生肖";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.ChineseZodiac" = "十二生肖";

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.SolarTerms" = "二十四節氣";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.SolarTerms" = "二十四節氣";

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.HundredFamilySurnames" = "百家姓";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.HundredFamilySurnames" = "百家姓";

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.ThousandCharacterClassic" = "千字文";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.ThousandCharacterClassic" = "千字文";

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.CantonMetro" = "廣州地鐵";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.CantonMetro" = "廣州地鐵";

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.FatshanMetro" = "佛山地鐵";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.FatshanMetro" = "佛山地鐵";

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.ShamChunMetro" = "深圳地鐵";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.ShamChunMetro" = "深圳地鐵";

"IOSCantoneseTab.LabelTitle.HongKongMTR" = "港鐵";
"IOSCantoneseTab.NavigationTitle.HongKongMTR" = "港鐵";


// MARK: - About

"Shared.About.Version" = "版本";

"Shared.About.Website" = "網站";
"IOSAboutTab.LabelTitle.JyutpingForMac" = "macOS 粵拼輸入法";
"Shared.About.SourceCode" = "源碼";
"Shared.About.PrivacyPolicy" = "私隱政策";
"Shared.About.FAQ" = "常問問題";

"Shared.About.Telegram" = "加入 Telegram 交流羣";
"Shared.About.QQ" = "加入 QQ 交流羣";
"Shared.About.Twitter" = "關注 X (Twitter)";
"Shared.About.Instagram" = "關注 Instagram";

"Shared.About.GoogleForms" = "Google Forms 反饋";
"Shared.About.TencentSurvey" = "騰訊問卷反饋";

"IOSShared.ContextMenu.CopyURL" = "複製網址";
"IOSAboutTab.ContextMenu.CopyUsername" = "複製戶名";
"IOSAboutTab.ContextMenu.CopyQQGroupID" = "複製 QQ 羣號";

"Shared.About.Email" = "電郵反饋";
"IOSAboutTab.Email.UnableToComposeMail" = "無法編寫郵件";
"IOSAboutTab.Email.MailUnavailable" = "電郵不可用";
"IOSAboutTab.ContextMenu.CopyEmailAddress" = "複製電郵地址";

"IOSAboutTab.LabelTitle.ReviewOnTheAppStore" = "前往 App Store 點評";
"IOSAboutTab.LabelTitle.ShareThisApp" = "分享本應用程式";
"IOSAboutTab.ContextMenu.CopyAppStoreLink" = "複製 App Store 連結";
